---
typora-copy-images-to: ..\img
---

Из первой темы мы знаем, что GitLab разворачивает сайт и специальной директории `public`, расположенной в корне репозитория, то мы можем скормить ему и сайт, сгенерированный при помощи статического генератора сайтов.

В качестве примера рассмотрим `mkDocs`.

## MkDocs

**MkDocs **- это быстрый, простой и совершенно великолепный статический генератор сайтов, который ориентирован на создание проектной документации. Исходные файлы документации записываются в Markdown и настраиваются с помощью одного файла конфигурации YAML.

## Создание `index.md`

Все исходные файлы для создания веб-сайта расположены в директории`docs` и имеют разрешение `.md`.

В нашем примере создадим файл index.md в директории `docs`.

![image-20191218025502839](../img/image-20191218025502839.png)

![image-20191218025648207](../img/image-20191218025648207.png)

## Создание `mkdocs.yml`

`mkdocs.yml` - это файл, в котором содержаться все настройки, описывающие процесс генерации веб-сайта.

> Примечание. По-умолчанию, MkDocs генерирует `index.html` по `index.md`, из директории `docs`.

В качестве примера, наш сайт будет содержать только одну страницу

```yml
site_name: Наш сайт
site_url: https://temansky.gitlab.io/testpages

nav:
    - Home: index.md
```

## Редактирование`.gitlab-ci.yml`

Для того, чтобы научить GitLab использовать `MkDocs ` для генерации веб-сайт, ему нужно указать последовательность работы в файле `.gitlab-ci.yml`

Для этого удалим старый `index.html` и изменим содержимое файл `.gitlab-ci.yml` на 

```yml
image: python:alpine

before_script:
  - pip install mkdocs

pages:
  script:
  - mkdocs build
  - mv site public
  artifacts:
    paths:
    - public
  only:
  - master
```

> Примечание. После применения команды `mkdocs build`, MkDocs создает папку `site`, в которой содержаться готовый веб-сайт в формате `.html`.

После коммита, GitLab создаст новый пайплайн, в котором будет автоматически генерировать сайт при помощи `MkDocs `и скопирует содержимое папки `site` в папку `public`.

## Проверка результатов

Зайдем на наш сайт и, если все было правильно сконфигурировано, то мы увидим наш сайт, сгенерированный при помощи MkDocs.

![image-20191218032016370](../img/image-20191218032016370.png)

В дальнейшем можно добавить навигацию, поменять визуальную тему и другие действия, описанные в официальной документации Mkdocs.